% !TEX root =  master.tex
\chapter{Fazit}

Abschließend lässt sich festellen, dass sich die Accuracy des Neural Networks
im Verlauf des Projekts Schritt für Schritt durch das optimieren der Datenbasis
und des Modells selber erhöhen ließ. Die größte Erhöhung dabei kam durch das fokussieren
auf den direkten Unterschied der Werte der Mannschaften sowie die Random Paramter Search
des Modells. Final konnte eine 53\% Accuracy erreicht werden.

Wie in der Grafik in Abschnitt drei von Kapitel 3 gezeigt war es möglich mit Hilfe
des Modells profitable zu wetten. Vergleicht man die Profit Kurve es Modells jedoch
mit der der Wettanbieter fällt auf, dass diese im Verlauf der Saison Intervalle mit
höheren Gewinnen aufweisen, ihre Predictions also besser funktionieren. Das lässt sich
darauf zurück führen, dass das Modell mit maximal 65\% Sicherheit das Ergebnis eines Spiels
vorhersagt. Die Modelle der Wettanbieter weißen eine durchschnittlich höhere Sicherheit in Bezug auf die
Ergebnisse der Spiele aus, was dazu führt, dass diese in der Simulation höhere Beträge
einsetzten können und insgesamt auch mehr wetten eingehen als unser Modell.
Um also langfristig die Wettanbieter gewinnbringend zu schlagen müsste das Modell
weiterverbessert werden um eine höhere Accuracy zu erhalten. Mögliche Ansätze hierfür
sind:

Zusammenfassend lassen sich die Ergebnisse des Projekts folgendermaßen zusamenfassen:
Das Projekt war erfolgreich. Durch die 53 prozentige Accuracy sowie das halbwegs
profitbale Wetten konnte gezeigt werden, dass sich Fußballergebnisse zumindest in
Ansätzen algorithmisch mit Hilfe von Modellen beschreiben lassen. Damit ist der Use
Case zum Großteil erfüllt. Es ist jedoch kritisch anzumerken, dass auch sehr viele
nicht genau spezifizierbare Zufallsvariablen einen Einfluss auf den Ausgang
eines Spiels haben, sodass sich nie mit 100\%er Wahrscheinlichkeit der genaue Ausgang
eines Fußballspiels vorhersagen lässt.


Die Modell Accuracy von 53\% ist für sich genommen relativ vielversprechend.
Sie zeigt, dass sich Fußballergebnisse zumindest in Ansätzen algorithmisch
bestimmen lassen. Hierbei ist jedoch kritisch anzumerken, dass auch sehr viele nicht genau
spezifizierbare Zufallsvariablen einen Einfluss auf den Ausgang eines Spiels haben.



Abschließend lässt sich feststellen, dass man durch die
Optimierung des Neural Networks die höchste Accuracy erreicht.
Nach der Random Parameter Search konnten wir die Accuracy erhöhen.
Wie bereits erwähnt lag diese final bei 53 Prozent.


Mithilfe dieses Modells wurde das Betting bei Wettanbietern simuliert. Leider
 kann man sehen, dass unser Modell schnell negative Summen erreicht
  und einiges an Geld verliert. Der Fußball ist wohl doch ein
  Gebiet mit zu vielen Zufallsvariablen, sodass man keine
  Genauigkeit erzielen kann, die einen Wettanbieter schlägt.


  Die Genauigkeit von 53 Prozent ist jedoch für sich genommen
  recht vielversprechend. Es zeigt, dass sich der Fußball in
  Ansätzen algorithmisch bestimmen lässt. Für unseren Business
  Use Case ist dieses Ergebnis natürlich nicht hoch genug und
  somit muss dieser verworfen werden. Es hat sich gezeigt, dass
  man schnell Geld verliert bei der Nutzung unseres Modells.